<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Mosaico Esportivo - Apaixonados por Esporte]]></title>
        <description><![CDATA[Mosaico Esportivo - Apaixonados por Esporte]]></description>
        <link>http://mosaicoesportivo.com.br/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2016 23:27:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://mosaicoesportivo.com.br/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/e6ea3d86-94a2-476a-b142-226b66eb8f2d.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/macarronada-a-giacometti-um-ouro-de-alimento-apos-o-aperiti/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e85cae35-702c-4977-96b0-2c3cb464abdc</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 21:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NOSSA PRECÁRIA BALDEAÇÃO E AS CONSULTORIAS DE TRANSPORTE]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>NOSSA PRECÁRIA BALDEAÇÃO E AS CONSULTORIAS DE TRANSPORTE</h1><p>O que faz um engenheiro associado a um matemático diante da necessidade de transportar massas de pessoas em poucos minutos de um lugar ao outro? Basicamente calculam o fluxo desse mundo de gente e desenham o movimento deles por rampas, escadas, corredores, banheiros, assentos, até que os mesmos cheguem onde há transporte para uma próxima carga. O conceito de HUB’s trouxe ao Rio de Janeiro o maior especialista em juntar todas as modalidades de mobilidade urbana e fazer com que funcionem integradamente. Assim, para cada boca de equipamento esportivo foi projetado um grande receptáculo para dar vazão ao público em suas viagens de um local ao outro. Esqueceram no entanto de calcular o efeito de um General, lá pelas bandas da Vila Militar. Dono do pedaço, reza a lenda que o todo poderoso mandou as favas todo o investimento feito para reformar a Estação da Vila Militar e simplesmente a INTERDITOU. Poderia parar aqui, mas vou adiante. Até porque burrice tem limite. Passei mais de quarenta anos de minha vida fazendo o trajeto Central do Brasil-Santa Cruz e durante todo esse período sempre parei na quase deserta e sob muitos aspectos desnecessária Estação da Vila. Pelo seu baixíssimo índice de densidade demográfica, só é justificada por sua função estratégica, em hipótese de guerra ou conflito.Pois bem, fui por duas vezes, numa delas um dia antes do início das Olimpíadas para treinamento naquela região e utilizei a Estação. Ou seja, justamente quando as Olimpíadas foram iniciadas, o que justificaria todo o dinheiro gasto para reformar aquela estação - poderia ter sido usado para uma reforma na estação de Realengo, ou Bangu, lugares de maior demografia - o comando do Exército decide suspender o uso da mesma. No Brasil, o processo decisório, repleto de incongruências e atribulado pela completa falta de racionalidade consegue ultrapassar o limite do inimaginável. Nesse caso, confesso que fui pego de surpresa, e que eles conseguiram se superar. Não bastasse uma escada para atravessar de um lado ao outro da linha do trem, que mais se parecia com uma montanha russa, me fez ter a certeza de que transformamos uma simples ida ao lazer para assistir uma certa competição em prova para alistamento dos mais aptos, debaixo do sol escaldante de meio dia, saindo a pé de Magalhães Bastos, no asfalto derretendo, ao som de músicas tocadas pelas bem treinadas bandas militares. Um espetáculo dos mais lindos! Só faltou avisar para os que armaram essa cilada que o público dessas competições era em sua grande maioria estrangeiro. Ou será que inspirado na Legião Estrangeira, estaríamos planejando algo parecido com os ratos no deserto. Muitos ficaram pelo caminho, como na tomada de Monte Castelo. Tenho certeza que o regozijo vindo das insígnias foi dos maiores. Lamento pelo sofrimento das vítimas inocentes, pelo vulto dos investimentos jogados na lata do lixo e pela excessiva paranóia, que insistiu em justificar as decisões equivocadas com o bordão, “questão de segurança”. Para um dos idiotas que me veio com essa noção, respondi: “a justificativa é a atitude do incompetente”, frase aprendida com um coach e amigo. Nesse caso, considero mais adequado substituir o injustificável pela autocrítica. Ando meio de saco cheio dessa tal cadeia de comando burra.</p><img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/780cbf61-3a37-4379-901c-0818a7faaa37.jpg"></article>]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/nossa-precaria-baldeacao-e-as-consultorias-de-transporte-o-q/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2eb02639-e7e7-45e1-8603-15c50812cc14</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 23:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/a3471c92-51a9-4ae9-a60a-56cbd1eec89a.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/e43a1536-fc2a-43aa-b5cb-b87f2a2711db/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e43a1536-fc2a-43aa-b5cb-b87f2a2711db</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 22:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/09234b75-e3b9-4441-8972-5170961cde20.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/8c63f95c-76e2-41f9-8a76-6236960c7877/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">8c63f95c-76e2-41f9-8a76-6236960c7877</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 23:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/977c5e03-927d-48df-b491-cf781baca39a.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/a7cbaf3b-7057-4a32-8834-9ff0942673e5/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a7cbaf3b-7057-4a32-8834-9ff0942673e5</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2016 22:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/05a953dc-7386-4161-a671-4307d2f32cbc.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/9a88edc5-556d-4bfd-9f5a-f838f33ffa88/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">9a88edc5-556d-4bfd-9f5a-f838f33ffa88</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 22:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/e38db027-0b18-4ca4-a5e7-9ff73ddcff69.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/e9403530-e3c0-40fd-9fcf-53fc4f6c5607/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">e9403530-e3c0-40fd-9fcf-53fc4f6c5607</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 21:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/85da43a9-eb1f-48ae-ad64-42dc17b96190.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/b48d2d74-1759-43ba-94e8-5ba42625cadb/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b48d2d74-1759-43ba-94e8-5ba42625cadb</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 01:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/aefb94a1-0e02-4601-ae94-d2454d30e986.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/a-cultura-dos-pins-nas-olimpiadas-encontrei-timothy-jamenso/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">0bf7cf49-764d-482b-b4af-2d78a6ddf95b</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/0df36ba7-3661-4ac4-8b3f-b44a77a54395.jpg">]]></description>
            <link>http://mosaicoesportivo.com.br/2f36478b-a009-415d-a7d9-e20dcba95f7d/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2f36478b-a009-415d-a7d9-e20dcba95f7d</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>